數學撚vs文學撚

廣東話

我人工係你一倍
我人工係你兩倍

點解講呢兩句啲人都直覺諗到2x

Push

多你一倍：*(1+100%)
係你兩倍：*200%

咁係你一倍呢
係咪啲人9up

係
撈撚到亂晒

另外仲離譜係多一半

多一半係1.5x？

一係多你一倍
一係係你兩倍
應該係小學文字題根基唔好
劣幣驅逐良幣